\documentclass[a4j,11pt]{ltjsarticle}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{luatexja}
\usepackage{lltjext}
\usepackage{luatexja-ruby}
\usepackage{luatexja-fontspec}
\usepackage{url}
\usepackage{float}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tikz}
\setmainfont[Ligatures=TeX]{SourceSerifPro}
\setsansfont[Ligatures=TeX]{SourceSansPro}
\setmainjfont[BoldFont=SourceHanSerifJP-SemiBold]{SourceHanSerifJP-Regular}
\setsansjfont{SourceHanSansJP-Normal}
\title{Preferred Networks インターン選考2019 機械学習・数理分野 課題レポー
ト}
\author{金川裕司\thanks{東京大学総合文化研究科~広域システム科学系~
    \url{kanagawa-yuji968@g.ecc.u-tokyo.ac.jp}}}
\begin{document}
\maketitle
\section{課題3}
図~\ref{task3}にエポック数を40、ミニバッチサイズ$B = 16$、Momentum SGDの
パラメタを$\alpha = 0.0005, \eta = 0.9$とした結果を示した。$B,\alpha$はそれ
ぞれ$\{8, 16, 32, 64\}, \{0.001, 0.0005, 0.0001\}$からテストデータに対す
る正解率が高くなるように選択した。
訓練データとして$[0, 1000)$を、テストデータとして$[1000, 2000)$を用いた。
その他のパラメータは実験を通して共通であり、表~\ref{params}に示した。
\begin{figure}[tb]
 \centering
 \includegraphics[width=10cm]{task3.pdf}
 \caption{課題3におけるテストデータでの正解率} \label{task3}
\end{figure}

\begin{table}[tb]
  \centering
  \caption{全ての実験に共通するパラメータ} \label{params}
  \begin{tabular}{l|r} \hline
   集約回数 $t$ & 2 \\
   ノード特徴量の次元 $D$ & 8 \\
   数値微分での微小値 $\epsilon$ & 0.001 \\
   ノード特徴量の初期化方法 & 最初の値だけ1.0のone hotベクトル \\
 \end{tabular}
\end{table}
テストデータにおける正解率が6割程度まで上がっていることから、学習が進ん
でいることを確認できる。
使用した疑似乱数生成器は決定的であり、この結果は
\texttt{cargo run --release -- --epochs=40 --alpha=0.0005}により再現でき
る。

\section{課題4}
Adamおよび集約時の関数を2層のバイアスありMLPとしたものを実装し、それぞれ
MomentumSGD、線形変換を使うものと結果を比較した。
エポック数80、ミニバッチサイズ16、
MomentumSGDのパラメタを$\alpha = 0.0005, \eta = 0.9$、Adamのパラメタを
$\alpha =0.0005, \beta_1=0.9, \beta_2=0.999, \epsilon =1\texttt{e-}8$と
した際の結果を図~\ref{task4}に示した。
\begin{figure}[tb]
 \centering
 \includegraphics[width=10cm]{task4.pdf}
 \caption{課題4におけるテストデータでの正解率} \label{task4}
\end{figure}

集約時に使用する関数については、2層のMLPを使用した方が分類精度が良くなっ
た。一方、Adamの使用は線形変換の場合においては精度の変化に寄与せず、また
2層MLPの場合はかえって精度を低下させる結果となった。

また結果は割愛したが、1層の線形変換にバイアス項を加える(すなわち
$f(W\cdot a^t)$を$f(W\cdot a^t + b)$に変える)だけでも性能が向上すること、
3層以上にMLPを増やしても分類精度はあまり変わらないことを確認している。

実験に用いたコマンドについては\texttt{README.md}に示した。
\end{document}